<Document>
  # Двигатель суперматерии

  Двигатель суперматерии - невероятно опасный, летучий и радиоактивный источник энергии. Без тщательного управления камера суперматерии заполыхает огнем, из нее вылетит молния, и, в конечном счете, взрыв уничтожит инженерный отдел.

  Но при надлежащем уходе и обращении суперматерия может стать невероятно мощным источником энергии для станции. В то время как базовая установка обеспечивает обычную энергетическую нагрузку станции, газы оказывают на кристалл суперматерии сильное воздействие различными способами — как благотворное, так и вредное.

  ## Меры предосторожности

  [bold][color=red]НЕ ВХОДИТЕ НАМЕРЕННО В КРИСТАЛЛ ДО ТОГО, КАК БУДЕТ НАСТРОЕНО ОХЛАЖДЕНИЕ, ИНАЧЕ ВЫ БУДЕТЕ ЗАБАНЕНЫ.[/color][/bold]

  Прежде чем войти в камеру со суперматерии, следует помнить о нескольких вещах, чтобы предотвратить катастрофу и причинение личного вреда.

  • Не включайте питание кристалла до тех пор, пока не будет настроен контур охлаждения. [color=red]Не прикасайтесь к кристаллу. Не приближайтесь к кристаллу.[/color]

  • Надевайте радиоционную защиту каждый раз перед работой с суперматерией.

  • Не смотрите прямо на кристалл. Защитные очки для инженеров предотвратят галлюцинации.

  • Если вам необходимо приблизиться к кристаллу, наденьте и включите магнитные ботинки.

  ## Кристал суперматерии

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter" Caption=""/>

  Кристалл суперматерии является основным элементом двигателя суперматерии. Он медленно всасывается и вступает в реакцию с окружающими газами, испуская при этом невероятно вредные, но прибыльные уровни радиации.

  При включении питания — обычно от излучателей — интенсивность его излучения возрастает, поскольку горячий кислород и плазма выделяются в виде отходов. В довершение всего, [color=red] все, что касается кристалла, мгновенно испаряется[/color].

  ## Коллекторы излучения

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollectorNoTank"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>

  Чтобы использовать радиоактивный потенциал кристалла, поблизости расположены коллекторы излучения. Они подключаются к высоковольтным кабелям, вырабатывающим энергию для станции.

  Для работы коллекторов излучения требуется заполненный плазменным газом резервуар, который необходимо периодически заменять для поддержания выработки электроэнергии.

  ## Контур охлаждения

  На самом фундаментальном уровне стабильность кристалла суперматерии поддерживается "петлей" из атмосферных трубок. Камера заполняется безопасным холодным газом, в то время как все вредные или нежелательные побочные продукты отфильтровываются из системы.

  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>

  Большинство станций поставляются с заранее поставленными баллонами с азотом: суперматерии очень безопасно реагирует с азотом, что делает ее идеальным газом для базовой установки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  Чтобы настроить контур охлаждения, подсоедините баллоны с азотом к входным разъемам и включите соответствующие газовые насосы. Следуйте по трубам, по мере продвижения подключая газовые насосы и фильтры.

  Следите за тем, чтобы не активировать газовые насосы внутри воздушных шлюзов внутренней камеры до полной настройки контура охлаждения. Байпасный газовый насос расположен снаружи внешнего воздушного шлюза; используйте его для поддержания подачи газа во время работы.

  По крайней мере, один из фильтров, который подается обратно в контур, должен быть настроен на фильтрацию азота. Это позволит удерживать охлажденный азот в контуре, обеспечивая безопасные параметры кристалла.

  <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>

  После настройки полного контура охлаждения проверьте с помощью газоанализатора, чтобы убедиться, что газ не задерживается в какой-либо точке системы. Отключите байпасный газовый насос с помощью воздушных шлюзов, включите внутренние газовые насосы и настройте воздушную сигнализацию.

  ## Конфигурация воздушной сигнализации

  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>

  Доступ к большинству систем воздушной сигнализации ограничен для специалистов по атмосферным воздействиям. Воздушная сигнализация суперматерии уникальна и может быть сконфигурирована инженерами станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>

  По умолчанию вентиляции в камере суперматерии будут пропускать газ давлением не более 101,3 кПа и будут соответствовать параметрам ограничения давления.

  Используя воздушную сигнализацию, увеличьте порог срабатывания каждой вентиляции или переведите их в режим ограничения внутреннего давления. Функции блокировки давления в каждой вентиляции также должны быть отключены.

  Скрубберы также нуждаются в настройке по сравнению с их конфигурацией по умолчанию. Убедитесь, что каждый скруббер настроен на фильтрацию всех прокладок и что для достижения максимальной эффективности включена функция Wide Neat.

  ## Эмиттеры

  <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>

  Как только контур охлаждения будет полностью настроен и коллекторы излучения заполнены, двигатель суперматерии будет готов к запуску.

  Эмиттеры являются наиболее распространенным способом запуска сверхматерии и поддержания ее внутренней энергии на высоком уровне. Взаимодействуйте с эмиттером, чтобы включить его, и он начнет обстреливать кристалл лазерами.

  ## Экспериментирование

  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSupermatter"/>

  Хотя азот полезен для поддержания безопасности и стабильности суперматерии, он также препятствует выработке энергии кристаллом сверхматерии.

  Консоль мониторинга суперматерии позволяет внимательно наблюдать за кристаллом и за воздействием на него газов. Это ключевое оборудование для безопасного проведения экспериментов с суперматерией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Попробуйте различные газовые смеси и посмотрите, что получится!
</Document>
