<Document>
 # Типы Ролей

 ---

 ## Члены Экипажа/Не-антагонисты
 В большинстве раундов большинство игроков будут не-антагонистами, что означает, что они являются членами экипажа. Это «роль по умолчанию»: если игра не сообщает вам, что вы являетесь одной из других ролей, определённых здесь, то вы не-антагонист. В целом, не-антагонисты призваны работать на достижение чистого положительного эффекта в раунде.

 ---

 ## Одиночный Антагонист
 Некоторые роли предназначены для создания проблем в раунде или для не-антагонистов. Вы являетесь **одиночным антагонистом** только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом. Антагонисты освобождены от многих, но не от всех правил отыгрыша.

 ---

 ## Командный Антагонист
 **Командные антагонисты** похожи на одиночных антагонистов, но у них есть другие антагонисты, которым они не должны мешать и которым они, возможно, должны помогать. Вы являетесь **командным антагонистом** только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом.

 ---

 ## Свободный Агент
 Некоторые роли свободны в выборе, хотят ли они вести себя как антагонист или как не-антагонист, и могут передумать в любое время. Вы являетесь **свободным агентом** только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом.

 ---

 ## Фамильяр
 **Фамильяры** считаются не-антагонистами, но имеют инструкции подчиняться кому-либо. Они должны подчиняться этому человеку, даже если это заставляет их нарушать правила отыгрыша или умирать. Вы являетесь **фамильяром** только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом. Вы являетесь **фамильяром** только того человека, о котором вам сообщила игра.

 ---

 ## Кремний / Изменённый Кремний
 **Кремниевые** существа имеют набор законов, которым они должны следовать прежде всего, за исключением основных правил. Вы являетесь **кремниевым** существом только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом.
 **Изменённые Кремниевые** существа функционально идентичны, эта роль используется для обозначения наборов законов, которые были взломаны, повреждены или иным образом считаются нестандартными или опасными.
</Document>
