<Document>
 # Воздушные Сигнализации
 Воздушная Сигнализация — это устройство, обеспечивающее централизованный мониторинг и управление всеми соответствующими атмосферными устройствами, связанными с ней.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
 </Box>

 Используя Воздушную Сигнализацию, Атмосферный Отдел может быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

 В помещении часто устанавливается Воздушная Сигнализация на стене для быстрого управления несколькими устройствами в этой комнате.

 Вы можете узнать, как связывать устройства, в руководстве [textlink="Связывание" link="Networking"].

 ## Пользовательский Интерфейс
 Взаимодействие с Воздушной Сигнализацией вызовет меню с 3 разделами:
 - **Верх**: Текущий статус воздушной сигнализации. Включает текущее давление и температуру области, которую отслеживает сигнализация.
 - **Середина**: Списки связанных [textlink="Воздуховодов" link="AirVent"] и [textlink="Очистителей Воздуха" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, передающих данные на воздушную сигнализацию.
 - **Низ**: Кнопки для управления режимами работы воздушной сигнализации, а также возможность переключения автоматического изменения режимов.

 ## Статус Тревоги
 Воздушные сигнализации быстро сообщают о статусе контролируемой области с помощью цвета индикатора на устройстве:
 - [color=green]Норма[/color]: В области безопасно дышать.
 - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Атмосфера в области начинает отклоняться от желаемой и становится небезопасной.
 - [color=red]Опасность[/color]: В области больше небезопасно, требуется использование противогазов и/или скафандров.

 Воздушные сигнализации автоматически опускают (закрывают) связанные [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] при достижении статуса [color=Red]Опасность[/color].
 Эти [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимаются (открываются) при возвращении статуса к [color=green]Норма[/color].

 Воздушные сигнализации имеют [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трёх статусов, которые могут использоваться для запуска других [textlink="сигнальных" link="Networking"] устройств при изменении статуса.

 ## Датчики
 Все [textlink="Воздуховоды" link="AirVent"] и [textlink="Очистители Воздуха" link="AirScrubber"] имеют встроенный датчик, который передаёт данные на воздушную сигнализацию.
 Эти датчики можно настроить во вкладке **Датчики** в меню воздушной сигнализации.

 Статус воздушной сигнализации напрямую определяется порогами на каждом датчике.
 Если датчик сообщает о давлении, температуре или составе газа за пределами установленных порогов, воздушная сигнализация соответствующим образом изменит свой статус.

 Эти пороги можно регулировать и отключать по мере необходимости.
 Например, если вы отслеживаете помещение, которое естественно имеет низкую температуру (например, морозильная камера) или высокую температуру (например, камера сгорания), вы можете отрегулировать температурные пороги, чтобы они соответствовали ожидаемым значениям.

 Датчик воздуха также может быть сконструирован и [textlink="связан" link="Networking"] с воздушной сигнализацией.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
 </Box>

 Это полезно для мониторинга областей, в которых у вас ещё нет воздуховода или очистителя.

 ## Режимы Работы
 Для быстрого управления подключенными устройствами воздушные сигнализации оснащены режимами работы, которые быстро изменяют поведение всех связанных устройств для достижения желаемого эффекта.
 - **Нет**: Отключает все устройства, связанные с воздушной сигнализацией.
 - **Фильтрация**: [textlink="Воздуховоды" link="AirVent"] будут включены, а их внешний предел установлен на стандартное атмосферное давление. [textlink="Очистители Воздуха" link="AirScrubber"] будут включены и нормально очищать все отработанные газы.
 - **Фильтрация (Широкая)**: То же, что и "Фильтрация", но все связанные [textlink="Очистители Воздуха" link="AirScrubber"] включат свой режим WideNet.
 - **Заполнение**: [textlink="Воздуховоды" link="AirVent"] будут включены, а их внешний предел установлен на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Очистители Воздуха" link="AirScrubber"] будут отключены.
 - **Паника**: [textlink="Воздуховоды" link="AirVent"] будут отключены, а [textlink="Очистители Воздуха" link="AirScrubber"] будут переведены в режим сифона.

 Воздушные сигнализации будут автоматически переключаться между режимами "Фильтрация" и "Фильтрация (Широкая)" в зависимости от текущего статуса контролируемой области.
 - Если область достигает статуса [color=red]Опасность[/color] или выше, воздушная сигнализация переключится в режим "Фильтрация (Широкая)".
 - Если область достигает статуса [color=green]Норма[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color], воздушная сигнализация переключится в режим "Фильтрация".

 Это поведение можно отключить, сняв флажок "Авто" в нижней части меню воздушной сигнализации.

 Соответствующие советы по устранению [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] и [textlink="пожаров" link="Fires"] можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
