<Document>
 # Улучшения Шлюзов
 Нередко отважные личности пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

 К счастью, в шлюзы можно установить определённые контрмеры, чтобы усложнить жизнь потенциальным нарушителям.

 ---

 ## Шлюзы средней безопасности
 Самая базовая форма предотвращения вторжений — это установка защищённой стальной обшивки, которая не позволит получить доступ к внутренней проводке шлюза.

 Чтобы улучшить обычный шлюз до шлюза средней безопасности, вам потребуются следующие материалы:
 <Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 листа стали"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварщик"/>
  </Box>
 </Box>

 Чтобы улучшить обычный шлюз:
 - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
 - Добавьте стальные листы к шлюзу.
 - Приварите стальные листы на место.
 - Закройте панель обслуживания с помощью отвёртки.

 ---

 ## Шлюзы повышенной безопасности
 Для шлюзов, ведущих в более важные зоны космической станции, рекомендуется использовать более сильные средства сдерживания. Шлюзы повышенной безопасности имеют улучшенную броневую обшивку для защиты внутренней проводки.

 Чтобы улучшить шлюз средней безопасности до шлюза повышенной безопасности, вам потребуются следующие материалы:
 <Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пласталевых листа"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварщик"/>
  </Box>
 </Box>

 Чтобы улучшить шлюз средней безопасности:
 - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
 - Добавьте пласталевые листы к шлюзу.
 - Приварите пласталевые листы на место.
 - Закройте панель обслуживания с помощью отвёртки.

 ---

 ## Шлюзы максимальной безопасности
 Вы можете по желанию улучшить шлюз повышенной безопасности до шлюза максимальной безопасности. Шлюзы максимальной безопасности обладают дополнительным слоем электрифицированной проволочной сетки поверх других своих защит, которая может ударить током любого несанкционированного персонала, пытающегося вмешаться в работу шлюза.

 Чтобы улучшить шлюз повышенной безопасности до шлюза максимальной безопасности, вам потребуются следующие материалы:
 <Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пласталевых листа"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 металлических стержня"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
  </Box>
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварщик"/>
  </Box>
 </Box>

 Чтобы улучшить шлюз повышенной безопасности:
 - Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
 - Добавьте пласталевые листы к шлюзу.
 - Приварите пласталевые листы на место.
 - Добавьте металлические стержни к шлюзу.
 - Закройте панель обслуживания с помощью отвёртки.
</Document>
