<Document>
 # Шлюзы
 Шлюзы используются для контроля доступа в различные зоны станции.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
 </Box>

 Шлюзы можно открыть, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустыми руками, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color], если руки заняты, или столкнувшись со шлюзом.

 Шлюзы откроются только при наличии у вас ID-карты с соответствующим уровнем доступа.
 ID-карта должна быть у вас в руке или в слоте для ID.
 В случае наличия нескольких ID, шлюз проверит их все, когда вы попытаетесь его открыть.
 То же самое относится и к ID в КПК.

 Требуемый уровень доступа для открытия двери можно изменить с помощью Конфигуратора Доступа или используя Мультитул на электронике двери шлюза (что требует демонтажа).

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
 </Box>

 Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для герметизации областей в случае [textlink="пробоины в корпусе" link="Spacing"] или [textlink="пожара." link="Fires"]
 Они также хранят газ на своей клетке, даже в закрытом состоянии, поэтому будьте осторожны при открытии во время или после утечки газа.

 ## Блокировка и Аварийный Доступ
 Шлюзы можно заблокировать, чтобы предотвратить их открытие или взлом вручную. В этом случае на верхней части двери шлюза загорятся красные огни.

 Шлюзы также могут быть переведены в режим аварийного доступа. В этом режиме любой может открыть шлюз, независимо от уровня доступа. В этом случае на верхней части двери шлюза будут мигать жёлтые огни.

 ## Дистанционное Управление
 Шлюзами можно управлять удалённо, либо с помощью ИИ станции, либо с помощью пульта от двери.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  [color=#999999][italic]ИИ станции, который имеет удалённый контроль над всеми шлюзами.[/italic][/color]
 </Box>

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  [color=#999999][italic]Ценные пульты от дверей. С безграничной силой...[/italic][/color]
 </Box>

 Главы отделов обычно получают пульты от дверей для своих соответствующих отделов.

 Они могут открывать, закрывать, блокировать и устанавливать аварийный доступ с помощью этих пультов.

 ## Связывание
 Шлюзы могут быть связаны с другими устройствами с помощью системы [textlink="Связывания" link="Networking"].
 Это позволяет правильно устанавливать шлюзы станции в космос или связывать несколько шлюзов вместе.

 ## Стилизация
 Шлюзы могут быть выполнены в разных стилях, чтобы соответствовать отделам станции. Стиль отдела обычно отражает требуемый уровень доступа.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
 </Box>

 Шлюзы можно перекрасить с помощью краскопульта.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
 </Box>
</Document>
