<Document>
 # Очиститель Воздуха
 Очиститель воздуха необходим для поддержания атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых дышащими существами и в результате атмосферных возмущений. Его основная задача — удалять нежелательные газы из атмосферы, в которой он находится.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
 </Box>
 Очиститель воздуха требует [textlink="энергии" link="Power"] через ближайший [textlink="кабель низкого напряжения" link="VoltageNetworks"] для работы.

 Поведение очистителя воздуха по умолчанию — удалять все газы, кроме азота и кислорода, из атмосферы, в которой он находится. Он будет продолжать работать в этом режиме, если только не будет управляться [textlink="связанной" link="Networking"] [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"].

 Скруббер можно сварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

 ---

 ## Настройки
 При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"] очистители воздуха получают больше функциональности.

 Целевые газы для очистки можно определить в выпадающем списке "Газовые фильтры". Имейте в виду, что эта настройка сбрасывается при изменении режимов [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

 Очистители воздуха имеют две опции "направления": Очистка и Откачка.
 - **Очистка** удаляет газы, как определено в газовых фильтрах.
 - **Откачка** игнорирует все газовые фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

 Оба этих режима ограничены настройкой **Скорость**, которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер высасывает газы из окружающей его атмосферы.

 Очистители воздуха также имеют настройку "Широкая сеть", которая расширяет радиус действия скруббера. Обычно скруббер очищает атмосферу на одной клетке, в которой он находится.
 В режиме "Широкая сеть" скруббер очищает газ с 4 клеток, окружающих скруббер, как показано:

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
 </Box>

 Это фактически увеличивает его общую скорость, поскольку очистители воздуха теперь будут выполнять свою работу по очистке на 5 клетках одновременно.

 Скрубберы, [textlink="связанные" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, автоматически включают режим "Широкая сеть" в режиме "Фильтрация (Широкая)" [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] при обнаружении высокой концентрации нежелательных газов в атмосфере.

 "Широкая сеть" чрезвычайно полезна для быстрой очистки больших объёмов трития из плазменных камер сгорания.
</Document>
