<Document>
 # Воздуховод
 Воздуховод — это стандартное вентиляционное отверстие, которое находится во всех помещениях, которые вы хотите герметизировать пригодной для дыхания атмосферой. Его основная задача — подавать газы в атмосферу, в которой он находится, пока она не достигнет заданного давления.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
 </Box>

 Воздуховод требует [textlink="энергии" link="Power"] через ближайший [textlink="кабель низкого напряжения" link="VoltageNetworks"] для работы.

 Воздуховод можно сварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

 ---

 ## Работа по умолчанию
 Поведение воздуховода по умолчанию — просто подавать газ в окружающую атмосферу при давлении [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

 Скорость воздуховода масштабируется в зависимости от разницы между удвоенным давлением подключённого [textlink="трубопровода" link="PipeNetworks"] и давлением окружающей атмосферы.
 Если выразить это в виде уравнения:
 <Box>
  [italic]Скорость = 2 × Давление трубопровода - Давление окружающей атмосферы[/italic]
 </Box>

 Например, это означает, что воздуховод не сможет нагнетать давление до 101.3 кПа, если газ внутри вентиляционного отверстия опустится ниже половины этого значения.

 ---

 ## Блокировка по давлению
 Воздуховоды переходят в режим [color=red]блокировки по давлению[/color], когда давление окружающей атмосферы ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
 Это сделано для предотвращения потери полезных газов в космос, если помещение не герметично.
 Индикаторы на воздуховоде загорятся [color=yellow]жёлтым[/color], чтобы подчеркнуть это изменение.

 Эту функцию можно [color=green]отключить[/color], щёлкнув правой кнопкой мыши по вентиляционному отверстию и выбрав «Снять блокировку по давлению» или установив режим «Заполнение» на [textlink="связанной" link="Networking"] [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

 Важно отметить, что воздуховоды в режиме [color=red]блокировки по давлению[/color] всё равно очень медленно пропускают газ.
 Количество просачивающегося газа зависит от текущего давления трубопровода, к которому они подключены.

 ---

 ## Настройки
 При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] воздуховоды получают больше функциональности.

 Воздуховоды имеют две опции «направления вентиляции»: Выпуск и Откачка.
 - **Выпуск** просто выпускает газы в атмосферу из подключённого трубопровода.
 - **Откачка** высасывает воздух из атмосферы в подключённый трубопровод. Индикаторы на воздуховоде загорятся [color=red]красным[/color], чтобы подчеркнуть это изменение.

 ---

 ## Границы Давления
 Воздуховоды имеют систему границ давления, которая контролирует давление, при котором воздуховод будет герметизировать атмосферу или откачивать из подключённого трубопровода. Эти ограничения учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме откачки.

 Настройка «Граница Давления» имеет четыре опции:
 - **Внешняя граница** заставляет воздуховод соблюдать пределы давления, определённые во внешней границе.
 - **Внутренняя граница** заставляет воздуховод соблюдать пределы давления, определённые во внутренней границе.
 - **Обе** заставляют воздуховод соблюдать пределы давления, определённые как во внешней, так и во внутренней границах.
 - **Без границы** заставляет воздуховод не соблюдать никаких ограничений.

 Когда воздуховод находится в режиме выпуска:
 - Если давление внешней границы установлено на 101.3 кПа, воздуховод не будет герметизировать атмосферу выше 101.3 кПа.
 - Если давление внутренней границы установлено на 50 кПа, воздуховод не будет откачивать газ из подключённой трубы, если его давление ниже 50 кПа.

 Когда воздуховод находится в режиме откачки:
 - Если давление внешней границы установлено на 101.3 кПа, воздуховод будет откачивать газы, пока атмосфера не достигнет 101.3 кПа.
 - Если давление внутренней границы установлено на 50 кПа, воздуховод не будет нагнетать газы в трубопровод, если его давление выше 50 кПа.

 Если вы всё ещё запутались в границах давления, вот простой способ понять это:
 - **Внешнюю границу** можно рассматривать как верхний предел для окружающей атмосферы. «Я не буду герметизировать окружающую атмосферу выше этого давления или откачивать из атмосферы ниже этого давления».
 - **Внутреннюю границу** можно рассматривать как нижний предел для подключённого трубопровода. «Я не буду откачивать из своего источника ниже этого давления или нагнетать воздух в трубопровод выше этого давления».
 - Настройки «Граница давления» просто определяют, какие пределы соблюдать или игнорировать.
</Document>
