<Document>
 # Двигатель АнтиМатерии (ДАМ)
 Двигатель АнтиМатерии — это генератор кратковременной поддержки станции, обеспечивающий значительный объём энергии в течение ограниченного времени.

 Он в основном используется для помощи инженерам в запуске более крупных двигателей, таких как [textlink="Сингулярный Двигатель" link="SingularityEngine"] или [textlink="Тесла-Двигатель" link="TeslaEngine"], дополняя [textlink="аккумуляторы" link="PowerStorage"] станции частичной энергией для увеличения их времени работы.

 ---

 ## Строительство
 <Box>Необходимые детали:</Box>
 <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
 </Box>

 Контроллер ДАМ — это часть ДАМ, которая подаёт энергию в сеть станции через [textlink="ВВ-подключение" link="VoltageNetworks"].
 Из-за этого вы захотите начать строительство ДАМ с контроллера поверх [color=orange]ВВ-провода[/color].

 Большинство станций имеют открытую [color=orange]ВВ-проводку[/color] или специально отведённые места для установки контроллера ДАМ с помощью гаечного ключа, чтобы он подключался к сети.

 Защита ДАМ — это физическая структура, которая составляет Двигатель АнтиМатерии. Она создаётся путём преобразования плоских упаковок ДАМ в защиту с помощью мультитула.

 Чтобы построить ДАМ, начните с размещения квадрата из плоских упаковок ДАМ размером 3x3 или больше, готовясь к строительству, убедившись, что вы максимизируете количество «центральных» частей, окружённых со всех восьми сторон.
 Чем больше центральных частей, тем больше ядер будет у вашего ДАМ, и тем больше энергии он сможет безопасно выдавать.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
 </Box>

 Как только это будет сделано, вы можете использовать мультитул для преобразования каждой плоской упаковки ДАМ в защиту, что должно сформировать готовую конфигурацию ДАМ.

 <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  [color=#999999][italic]Пример одноядерной установки[/italic][/color]
 </Box>

 ---

 ## Эксплуатация
 Чтобы запустить ДАМ, вставьте топливную банку в контроллер ДАМ и установите безопасную скорость впрыска.

 Безопасная скорость впрыска — это точка, при которой ДАМ может безопасно работать без перегрева, максимально увеличивая выходную мощность.

 Эта скорость всегда в два раза превышает количество ядер.

 Например, ДАМ с одним ядром будет иметь безопасную скорость впрыска 2. С двумя ядрами безопасная скорость впрыска будет 4, и так далее.

 Любое превышение этого соотношения в конечном итоге приведёт к [color=#ff0000]перегреву[/color] двигателя и, вскоре после этого, к [color=#ff0000]взрыву[/color].

 Контроллер ДАМ будет [textlink="сообщать" link="InspectingPower"] как о количестве энергии, которую он подаёт в сеть, так и о теоретической максимальной мощности, которую он мог бы обеспечить при необходимости.

</Document>
