<Document>
 # Инструменты Атмоса
 Атмосферныйе инженер обладают тем же основным набором инструментов, что и инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: Голографическому Проектору и Газоанализатору.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
 </Box>

 ---

 ## Голографический Проектор
 Голографический Проектор — это инструмент, который может проецировать барьер из твёрдого света, блокирующий поток воздуха и газа, при этом позволяя людям проходить сквозь него.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
 </Box>

 Это очень полезно для перемещения между [textlink="буферными зонами шлюзов" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между помещениями, а также для сигнализации обычному персоналу о том, что вход в помещение может быть небезопасным.
 Его также можно использовать для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между герметичной и разгерметизированной зоной без риска утечки воздуха из других помещений.

 Он имеет внутренний заряд, который будет истощаться при каждом использовании, но его можно перезарядить, вынув силовой элемент и вставив его в зарядное устройство или перезарядное устройство.

 Голографические вентиляторы, расположенные рядом с [textlink="пожарному шлюзу" link="FireAndGasControl"], отключают блокировку пожарного шлюза, позволяя открыть его вручную.

 ---

 ## Газоанализатор
 Газоанализатор — это инструмент, который можно использовать для анализа газового состава окружающей атмосферы или любого [textlink="атмосферному устройству" link="GasManipulation"], содержащего газ.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
 </Box>

 Вы можете использовать Газоанализатор, щёлкнув по [textlink="устройству" link="GasManipulation"], содержащему газ, или щёлкнув по воздуху в комнате.

 При использовании газоанализатор сообщит о:
 - Объёме измеренного устройства (не объёме газа!)
 - Общем давлении газа в кПа
 - Температуре газа в Кельвинах (К) и Цельсиях (C)
 - Точном составе газа в молярных количествах и в процентах от общего объёма газа

 В нижней части пользовательского интерфейса газоанализатор отобразит визуальное представление различных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в составе, а также их относительные концентрации.

 Когда газоанализатор анализирует бинарные и тройные [textlink="устройствам" link="GasManipulation"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами), он отображает состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в системах [textlink="смешивание и фильтрация" link="MixingAndFiltering"] газа.

</Document>
