<Document>
 # Консоль Атмосферной Сети
 Консоль Атмосферной Сети — это компьютер, который отображает информацию об отслеживаемых [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] по всей станции.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
 </Box>

 Это полезный инструмент для быстрой оценки температуры, давления и газового состава [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] станции, а также того, как они распространяются по станции.

 ---

 ## Перечисленные Сети
 Консоль Атмосферной Сети отображает список всех отслеживаемых [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на станции.

 Каждая сеть имеет свой цвет и название, основанные на названии и цвете Газового Датчика Трубопровода, который её отслеживает.
 Чтобы изменить название или цвет сети, вы можете переименовать её с помощью этикетки или изменить цвет с помощью краскопульта.

 Нажатие на сеть покажет подробную информацию о ней, а также выделит сеть на карте станции.

 Эта информация включает молярное количество газа во всей сети, а также состав газа в сети.
 Это может быть чрезвычайно полезно для мониторинга важных сетей, таких как трубопровод Distro, который не может функционировать должным образом, если давление ниже определённых значений.

 ---

 ## Карта Станции
 Консоль Атмосферной Сети отображает расположение всех [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых устройств, основанных на трубах.
 Обратите внимание, что трубопроводная сеть не обязательно должна иметь прикреплённый Газовый Датчик Трубопровода, чтобы быть видимой на карте.

 Эти устройства окрашены на карте в соответствии с их цветом на станции, что может помочь идентифицировать отдельные [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] и устройства, которые к ним подключены.

 Устройства, основанные на трубах, сгруппированы в легенде карты по их функции:
 - **Открытие Сети** — это устройство, которое соединяет трубопроводную сеть с атмосферой станции. Например, [textlink="Воздуховоды" link="AirVents"], [textlink="Пассивные Вентиляционные Отверстия" link="PassiveVent"] и [textlink="Газовые Инжекторы" link="AirInjector"].
 - **Воздушный Скруббер** — это просто [textlink="Очиститель Воздуха" link="AirScrubber"].
 - **Регулятор Потока** — это устройство, которое контролирует поток газа через трубопроводную сеть. Например, [textlink="Газовые Насосы" link="Pumps"], [textlink="Газовые Клапаны" link="Valves"] и [textlink="Газовые Смесители/Фильтры" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где трубопроводная сеть разделяется или разветвляется.
 - **Терморегулятор** — это любое устройство, которое изменяет температуру газа в трубопроводной сети. Например, [textlink="Термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="Радиаторы" link="Radiators"] и даже Медицинские Криокапсулы.

 ---

 ## Газовые Датчики Трубопровода
 Консоль Атмосферной Сети собирают данные о [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] через Газовые Датчики Трубопровода.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
 </Box>

 По умолчанию на станции должны быть установлены газовые датчики трубопровода на всех основных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"]. Примеры включают сети Distro и Waste.

 Если вы хотите отслеживать новую сеть, вы можете сконструировать газовый датчик трубопровода, и он автоматически станет видимым на Мониторе Атмосферной Сети.
 Убедитесь, что вы устанавливаете датчик на ту трубопроводную сеть, которую хотите отслеживать.
 [textlink="Трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] могут быть легко разделены простым Газовым Насосом или Клапаном, что может привести к тому, что датчик будет сообщать данные о совершенно другой сети.
</Document>
