<Document>
 # Консоль Атмосферных Оповещений
 Консоль Атмосферных Оповещений — это компьютер, который показывает информацию обо всех воздушных и пожарных сигнализациях на станции.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
 </Box>

 Это полезный инструмент для быстрого выявления областей, требующих внимания.

 Консоль Атмосферных Оповещений часто находится в Отделе Атмосферы и используется техниками по атмосфере для мониторинга атмосферы по всей станции.
 Однако это также хороший индикатор для обычных инженеров для оценки повреждений станции.

 Консоль отображает списки Воздушных Сигнализаций на уровнях [color=orange]Предупреждение[/color] и [color=red]Опасность[/color]. Кроме того, компьютер отображает местоположение всех воздушных сигнализаций, отмеченных цветом в зависимости от их текущего статуса.

 Воздушные сигнализации с нормальным статусом по умолчанию скрыты.
 Вы можете переключить видимость нормальных воздушных сигнализаций, настроив фильтры в нижней части интерфейса.

 Карта рисует рамку вокруг области, которую контролирует воздушная сигнализация, что может помочь определить опасную область.
 Эта рамка будет менять цвет в зависимости от статуса воздушной сигнализации.

 Если Воздушная Сигнализация обесточена, она отображается серым цветом в списке и на карте.

 Нажатие на воздушную сигнализацию в списке или на карте покажет подробную информацию об атмосфере в этой области, что может помочь определить тип происходящей чрезвычайной ситуации.

 Список сработавших [textlink="пожарных сигнализаций" link="FireAndGasControl"] также отображается на Компьютере Атмосферных Оповещений на отдельной вкладке, которую можно использовать для быстрого выявления областей, которые могут гореть.

 Вы можете заглушить определённые сигналы тревоги (например, сигналы тревоги, которые контролируют камеры сгорания и морозильные камеры), нажав на сигнал тревоги в списке и нажав кнопку «Отключить оповещения».
 Это скроет сигнал тревоги из списка, но он всё равно будет виден на карте.
</Document>
