<Document>
 # Контроль Пожаров и Газов
 К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные возмущения" link="AtmosphericUpsets"] являются обычным явлением на станции.
 Эти возмущения могут быстро распространяться по станции и делать атмосферу непригодной для дыхания экипажа.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
 </Box>

 Для борьбы с этим на станциях есть различные устройства, помогающие предотвратить распространение этих возмущений.

 ---

 ## Пожарные Шлюзы
 **Пожарные шлюзы** — это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по станции.

 В зависимости от условий, определяемых пожарным шлюзом, или по команде от подключённой [textlink="воздушной" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, они могут закрывать секции станции для предотвращения распространения опасных условий.

 ### Разделение Станции
 Пожарные шлюзы намеренно размещаются в ключевых областях для разделения станции на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, делятся на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий по всей станции через соединённые комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

 ### Базовая Работа
 Если пожарные шлюзы не подключены к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, они будут функционировать в зависимости от условий, которые они ощущают. Пожарные шлюзы будут опускаться (закрываться), если:
 - Температура между двумя сторонами пожарного шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] К[/color] или более.
 - Давление между двумя сторонами пожарного шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или более.

 Если эти условия сохраняются, пожарный шлюз перейдёт в режим блокировки. Пожарные шлюзы в режиме блокировки будут иметь [color=red]красные[/color] индикаторы и не могут быть открыты вручную. Их могут открыть только люди с доступом Инженерного отдела или с помощью лома.

 Пожарные шлюзы в режиме блокировки не могут быть открыты с помощью доступа Инженерного отдела, если они обесточены. Только лом может открыть обесточенный пожарный шлюз в режиме блокировки.

 Если условия между двумя сторонами пожарного шлюза возвращаются к допустимым различиям, пожарный шлюз отключает режим блокировки и может быть открыт любым человеком.
 Обратите внимание, что это означает только то, что условия одинаковы по обе стороны пожарного шлюза, а не то, что они безопасны.

 Распространённый пример этого — пожарный шлюз, который сработал из-за того, что обе стороны оказались в космосе.

 ### Подключение к Воздушной и Пожарной Сигнализациям
 Пожарные шлюзы могут быть подключены к [textlink="воздушным сигнализациям" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям для получения инструкций по срабатыванию.
 Пожарные шлюзы используют [textlink="Систему Списков" link="Networking"], и вы можете подключать эти устройства с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
 </Box>

 Каждый пожарный шлюз имеет свой уникальный адрес. Процесс подключения воздуховодов, скрубберов и датчиков к воздушным сигнализациям очень похож.

 ### Работа Под Управлением Воздушных Сигнализаций
 При подключении к воздушной сигнализации пожарные шлюзы также будут опускаться по команде подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

 Пожарные шлюзы будут опускаться, если воздушная сигнализация достигнет состояния тревоги [color=red]Опасность[/color]. Пожарные шлюзы будут оставаться опущенными, пока воздушная сигнализация не вернётся в состояние тревоги [color=green]Зелёный[/color].

 Пожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, не поднимутся, даже если воздушная сигнализация вернётся в состояние тревоги [color=green]Зелёный[/color]. Даже если разница в давлении будет устранена, пожарный шлюз будет оставаться опущенным, пока воздушная сигнализация не отправит повторно состояние зелёной тревоги.

 ### Работа Под Управлением Пожарных Сигнализаций
 При подключении к пожарной сигнализации пожарные шлюзы будут опускаться, если пожарная сигнализация сработает. Пожарные шлюзы будут оставаться опущенными, пока пожарная сигнализация не будет сброшена.

 ---

 ## Пожарные Сигнализации
 **Пожарные сигнализации** — это устройства, которые могут использоваться для централизованного управления всеми подключёнными пожарными шлюзами.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
 </Box>

 Устройства с датчиками могут быть [textlink="связаны" link="Networking"] с пожарными сигнализациями, которые сработают, если датчик войдёт в пороговое значение температуры [color=red]Опасность[/color], определённое его датчиками.

 Когда пожарная сигнализация срабатывает, все подключённые пожарные шлюзы будут переведены в состояние тревоги [color=red]Опасность[/color] и опустятся.

 Тревога автоматически сбросится, когда датчик вернётся к пороговому значению температуры [color=green]Норма[/color].

 Вы можете вручную запустить и сбросить пожарную сигнализацию, взаимодействуя с ней.

 Это можно использовать для быстрого ручного опускания пожарных шлюзов в комнате или для их поднятия после устранения возмущения.
</Document>
