<Document>
 # Газы
 Газы — это критически важная часть работы станции.
 Возможно, вы знаете их как то, чем дышите, но они также используются многими другими способами.

 Газы обладают определёнными свойствами, которые делают их полезными для различных задач.
 Атмосферный Отдел также может синтезировать экзотические газы из других газов, которые могут использоваться для специальных целей.

 ---

 ## Кислород
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
 </Box>

 Распространённый газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

 Кислород является окислителем, что означает, что он поддерживает горение.
 Это делает его полезным как при слиянии газов в камере сгорания, так и опасным при смешивании с легковоспламеняющимися газами.

 ---

 ## Азот
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
 </Box>

 Инертный газ, используемый в сочетании с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

 Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной пригодной для дыхания атмосферы.

 Некоторые виды, такие как Слаймы, дышат азотом, при этом вид Вокс требует строго азота для дыхания.

 ---

 ## Воздушная Смесь
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
 </Box>

 Смесь газов, пригодная для дыхания большинству видов на станции.
 Состоит из 21% кислорода и 79% азота.

 ---

 ## Углекислый Газ
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
 </Box>

 Отработанный газ, производимый большинством видов на станции. Обычный побочный продукт сгорания.

 Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

 ---

 ## Водяной Пар
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
 </Box>
 Распространённый газ, образующийся при сжигании плазмы и других процессах.

 Водяной пар обладает хорошей удельной теплоёмкостью по сравнению с другими газами, что делает его полезным для перемещения тепла.

 ---

 ## Плазма
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
 </Box>
 Легковоспламеняющийся газ, используемый во многих процессах на станции.

 Инженерный Отдел использует этот газ для выработки энергии и создания экзотических газов.

 Его сжигание генерирует много тепла, а также газообразные побочные продукты, такие как углекислый газ, водяной пар и тритий, в зависимости от эффективности сгорания.

 Газ плазмы также обладает хорошей удельной теплоёмкостью, что делает его полезным для перемещения тепла.

 ---

 ## Тритий
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
 </Box>
 Чрезвычайно легковоспламеняющийся радиоактивный газ, используемый при создании фрезона.

 Тритий образуется при сжигании плазмы в камере сгорания и может быть использован для создания фрезонового газа в сложном процессе смешивания.

 Эффективность синтеза трития зависит от различных факторов, таких как насыщенность горения и температура.

 ---

 ## Фрезон
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
 </Box>

 Очень востребованный газ из-за сложности его создания и его многочисленных свойств.

 Он обладает чрезвычайно высокой удельной теплоёмкостью, что делает его отличным для перемещения больших объёмов тепла.

 Фрезон может соединяться в воздухе с азотом, образуя оксид азота, наряду со значительным охлаждением воздуха до отрицательных температур.

 Фрезон очень сложен в создании, требуя смеси трития, кислорода и азота, всё точно настроено для создания газа.
 Если вы хотите создать этот газ самостоятельно, вот что вам нужно знать:
 - Фрезон производится путём соединения кислорода, трития и азота.
 - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:8.
 - Азот требуется в качестве катализатора реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
 - Реакция фрезона происходит только при криогенных температурах, ниже 73.15 К. Эффективность реакции (сколько фрезона производится) зависит от температуры. Чем ближе к 73.15 К, тем больше фрезона производится и тем меньше азота потребляется.

 Помните, что атмосферный Отдел — это всё об экспериментах и оптимизации процессов. Пробуйте, пока не сделаете правильно!

 ---

 ## Оксид Азота
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
 </Box>
 Развлекательный и отработанный газ, производимый слаймами и комбинацией фрезона и азота.

 ---

 ## Аммиак
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
 </Box>
 Газ, образующийся при разложении тел.

 Может быть сконденсирован для создания аммиака, который может использоваться для изготовления космического очистителя.
</Document>
