<Document>
 # Проверка Энергоснабжения
 Инженеры могут проверять энергетическую сеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
 Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с питанием и находить их первопричины.

 ---

 ## Компьютер Мониторинга Энергии
 **Компьютер Мониторинга Энергии** — это устройство, которое можно использовать для проверки всех энергетических сетей на станции.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
 </Box>

 Компьютер Мониторинга Энергии имеет две основные секции: карту станции и статистику энергоснабжения.

 Карта станции показывает:
 - Расположение станции, с выделенными [color=green]низковольтными[/color], [color=yellow]средневольтными[/color] и [color=orange]высоковольтными[/color] [textlink="электрических сетей" link="VoltageNetworks"].
 - [textlink="Все АРК, СХЭУ и подстанции." link="VoltageNetworks"]
 - Все [textlink="производители" link="Generators"] энергии, подключённые к станции (обратите внимание, что им не обязательно быть подключёнными к электросети, чтобы отображаться).

 Статистика энергоснабжения показывает:
 - Общую выходную мощность [textlink="генератора" link="Generators"], то есть то, что генераторы в настоящее время производят для удовлетворения потребностей сети.
 - Общее использование [textlink="аккумулятора" link="PowerStorage"], то есть количество энергии, потребляемой от батарей. Сети, полностью питаемые генераторами, будут показывать низкое использование батарей.
 - Общие нагрузки сети, то есть количество энергии, запрашиваемое станцией.

 В идеальной ситуации общая выходная мощность генератора должна соответствовать общей нагрузке сети, а общее использование батарей должно быть низким.
 Используя эти три показателя, инженеры могут получить точную картину энергетической ситуации на станции.
 Например:
 - Если общая выходная мощность генератора ниже общей нагрузки сети, станция испытывает дефицит энергии.
 - Если общее использование батарей высокое, станция потребляет энергию от батарей, чтобы компенсировать разницу.
 - Если оно равно нулю при нагрузке генератора ниже общей нагрузки сети, то станция активно находится в состоянии перебоя в подаче электроэнергии, так как батареи полностью разряжены.
 - Если общая выходная мощность генератора выше общей нагрузки сети, СХЭУ заряжаются.

 ### Вкладки Устройств
 Компьютер Мониторинга Энергии имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
 Навигация по этим вкладкам покажет статистику энергоснабжения для каждой категории устройств.
 Например:
 - Щелчок по источнику покажет, куда этот источник подаёт энергию и сколько энергии он подаёт. Он также выделит устройства, подключённые к этому источнику.
 - Щелчок по СХЭУ, Подстанции или АРК покажет две электрические сети, к которым он подключён, сколько энергии он получает и сколько энергии он распределяет, а также точные устройства, которые обмениваются энергией с целевым устройством.

 ---

 ## Проверка с помощью Мультитула
 **Мультитул** можно использовать для проверки силовых кабелей, чтобы увидеть их статистику энергоснабжения.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
 </Box>

 Когда вы нажимаете на кабель с помощью Мультитула, он покажет статистику энергоснабжения кабеля. Это включает в себя:
 - Текущую подачу, то есть количество энергии, которое обеспечивает источник.
 - Текущую подачу от батарей, то есть количество энергии, потребляемой от батарей.
 - Теоретическую подачу, то есть максимальное количество энергии, которое источник мог бы обеспечить при необходимости.
 - Идеальное потребление, то есть текущую нагрузку на кабель.
 - Входящее хранилище, то есть ёмкость батарей, которые в данный момент заряжаются.
 - Исходящее хранилище, то есть ёмкость батарей, которые в данный момент разряжаются.

 Обратите внимание, что эта информация относится только к проверенной вами электрической сети.
 [color=green]Низковольтный[/color] кабель (который, вероятно, обслуживает всего несколько комнат) не будет показывать ту же статистику, что и [color=orange]высоковольтный[/color] кабель (который обслуживает всю станцию).

 Эту информацию полезно держать в уме, так как она может помочь вам устранить причину, по которой «эта комната запитана, а эта нет!».
</Document>
