<Document>
 # Сеть
 На станции устройствам необходимо общаться друг с другом для выполнения своих функций.
 [textlink="Воздушные сигнализации" link="AirAlarms"] должны связываться со своими соответствующими устройствами, [textlink="двери" link="Airlocks"] должны быть соединены, чтобы образовывать надлежащие шлюзы, и многое другое.

 Это делается с помощью двух систем: Системы Связи и Системы Списков.

 Вы можете использовать Мультитул или Сетевой Конфигуратор для взаимодействия с этими системами.
 Вы можете переключаться между различными системами, используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наводя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

 <Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
  </Box>
 </Box>

 Для некоторых устройств потребуется доступ для привязки к ним других устройств.
 Например, вам нужен атмосферный доступ, чтобы привязывать устройства к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].
 Для дверей вам понадобится уровень доступа двери, к которой вы привязываетесь.

 ---

 ## Система Связи
 Система связи используется для явной связи двух устройств, например, для связи одной двери с другой.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
 </Box>

 В системе связи устройства имеют **порты**, которые способны либо отправлять, либо получать сигналы.

 Наведение курсора на порт покажет подсказку, которая расскажет вам, что делает порт.
 Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они будут генерировать сигнал, а входные порты будут указывать, что устройство будет делать, если оно получит сигнал.

 ---

 ## Система Списков
 Система списков используется для связи нескольких устройств с одним основным устройством, например, для связи нескольких атмосферных устройств с воздушной сигнализацией.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
 </Box>

 Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми будет связываться основное устройство.

 Вы можете сохранить адрес устройства в свой инструмент, взаимодействуя с устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

 После того как у вас есть список устройств, сохранённых в вашем инструменте, вы можете связать их с основным устройством, взаимодействуя с основным устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], что вызовет пользовательский интерфейс.

 Пользовательский интерфейс имеет несколько опций:
 - Установить: Перезаписывает текущий список связанных устройств устройствами, сохранёнными в инструменте.
 - Добавить: Добавляет устройства, сохранённые в инструменте, в текущий список связанных устройств.
 - Очистить: Удаляет все связанные устройства из воздушной сигнализации.
 - Копировать: Копирует список текущих связанных устройств в инструмент.
 - Показать: Рисует линию между основным устройством и всеми связанными устройствами. Это полезно для визуализации области, которую охватывает воздушная сигнализация.

 Если вам нужно очистить свой инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], чтобы вызвать список сохранённых устройств, а затем нажать кнопку «Очистить».
</Document>
