<Document>
 # Пневматический Клапан
 **Пневматический клапан** — это двунаправленный клапан, управляемый давлением.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
 </Box>

 Пневматический клапан имеет 3 подключения: вход, выход и управление.
 Сторона «входа» будет входным/выходным подключением с наибольшим давлением и может менять стороны, что делает клапан двунаправленным.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
 </Box>

 Клапан [color=green]откроется[/color], когда давление на стороне выхода будет ниже давления на стороне управления на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или более.

 Клапан [color=red]закроется[/color], когда давление на стороне выхода достигнет давления на стороне управления в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

 Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление будет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда выходное давление будет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

 Управляющее давление клапана определяется подключением к трубопроводной сети, и, как таковое, может быть отрегулировано на лету с помощью [textlink="насоса" link="Pumps"] или другого источника контроля давления.

 ---

 ## Отличия от Насосов

 Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ посредством работы.
 Пневматический клапан — это пассивное устройство, которое перемещает газ на основе более высокого давления входящего газа, и поэтому иногда может заполнять объёмы быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"].

 Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объём быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"] давления, настроенный на 500 кПа.
 Однако [textlink="насос" link="Pumps"] сможет более точно поддерживать давление в объёме.

 Пневматический клапан может использоваться в различных целях, например:
 - Для автоматического выпуска газов из камеры сгорания на основе управляющего входа.
 - Быстрое заполнение объёма на основе настраиваемого управляющего давления.
</Document>
