<Document>
 # Портативные Генераторы

 Линейка портативных генераторов «П.А.К.М.А.Н.» используется для обеспечения аварийного или дополнительного питания ключевых помещений, зон или даже отделов.
 Они легко настраиваются и обслуживаются, и могут использоваться для питания критически важных систем и областей в случае отключения электроэнергии.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
 </Box>

 ---

 # Младший

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
  <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
 </Box>

 **J.R.П.А.К.М.А.Н.** можно найти по всей станции в технических шахтах, и он идеально подходит для самостоятельной установки экипажем при возникновении проблем с питанием.
 Его мощность до [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color] достаточна для питания одной или двух комнат, что может оказаться бесценным в таких местах, как Медпункт или Химия в Медицинском Отделе.

 Настройка невероятно проста: прикрутите его гаечным ключом над [color=green]низковольтным[/color] силовым кабелем, залейте немного сварочного топлива и запустите.

 Сварочное топливо — единственный источник топлива, который может использовать J.R.П.А.К.М.А.Н., и его можно найти в баках для сварочного топлива по всей станции, обычно в технических зонах.

 ---

 # Большие

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
 </Box>

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
 </Box>

 **П.А.К.М.А.Н.** и **С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н.** предназначены для использования инженерным отделом при более крупных отключениях электроэнергии и для пополнения запасов энергии в случае дефицита.
 Запуск более крупных [textlink="двигателей" link="SingularityTeslaEngine"], питание отделов и так далее.

 **С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н.** может похвастаться большей выходной мощностью (до [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] Вт[/color]) и более длительным временем работы на максимальной мощности, но менее эффективно снижает мощность до более низких значений.

 Они подключаются напрямую к [color=yellow]средневольтным[/color] или [color=orange]высоковольтным[/color] [textlink="силовым кабелям" link="VoltageNetworks"] и могут переключаться между ними для большей гибкости.

 С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. и П.А.К.М.А.Н. требуют листы урана и плазменные листы в качестве топлива соответственно.
</Document>
