<Document>
 # Энергия
 **Энергия** — это жизненная сила станции.
 Без неё станция быстро погрузится в хаос.
 Инженеры отвечают за поддержание энергосистемы станции, обеспечение подачи и распределения энергии, а также удовлетворение потребностей всех отделов.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
 </Box>

 Существует множество различных аспектов в симуляции энергосистемы Space Station 14, а также в предполагаемом игровом процессе Инженерного Отдела.

 Важная информация, которую следует помнить:
 - Станционные [textlink="генераторы" link="Generators"] имеют уровни и следуют иерархии. Чем ниже уровень, тем менее они устойчивы, но тем проще их настроить. Чем выше уровень, тем они более устойчивы, но тем сложнее их настроить.
 - Space Station 14 использует [textlink="электрических сетях" link="VoltageNetworks"], которые распределяют энергию по станции и понижают напряжение с помощью машин, чтобы они могли использоваться другими машинами.
 - Энергетические [textlink="генераторы" link="Generators"] имеют [textlink="нарастание" link="Ramping"], что означает, что им требуется время, чтобы соответствовать спросу сети своим предложением.

 ---

 ## Начало Работы
 В начале смены станция работает исключительно от [textlink="аккумулятора" link="PowerStorage"].
 Это продлится максимум 5-10 минут, в зависимости от энергопотребления станции.

 Чтобы продлить это время, вы можете запустить [textlink="Двигатель АнтиМатерии" link="AME"], или [textlink="ДАМ." link="AME"] станции.
 Это значительно увеличит время работы батарей станции, давая вам больше времени для настройки [textlink="генераторов." link="Generators"] более высокого уровня.
 Вы можете продлить это ещё больше, установив [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые генерируют энергию бесплатно.

 После настройки [textlink="ДАМ" link="AME"] и [textlink="Солнечных Батарей" link="SolarPanels"] вы должны генерировать приличное количество энергии.

 Теперь, когда вы выиграли время, вы можете сосредоточиться на настройке [textlink="генераторов" link="Generators"] более высокого уровня, таких как [textlink="Сингулярный Двигатель" link="SingularityEngine"], которые могут обеспечить энергией на оставшуюся часть смены.

</Document>
