<Document>
 # Насосы
 Насосы — это основной способ активного перемещения газов по [textlink="трубопроводу." link="PipeNetworks"]
 Они забирают газ с одной стороны и перекачивают его на другую.
 Существует два основных типа насосов:

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="объёмный насос"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
 </Box>

 Важные моменты, касающиеся насосов:
 - Насосы [color=#a4885c]требуют питания[/color] через ближайший низковольтный кабель для работы.
 - Насосы выпускают газ со стороны с красной полосой.
 - Газ не может двигаться назад через насосы (хотя, если вы используете насос только для этого, вам следует использовать [textlink="пассивный вентиль" link="PassiveGate"] вместо него).
 - Насосы не могут перемещать газы в трубы с давлением или объёмом, превышающим их [color=#a4885c]предел[/color]. Это приводит к их [color=red]блокировке[/color].

 Насосы будут показывать красочную анимацию, когда они работают.
 Если им нечего перекачивать или они заблокированы, они будут показывать мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
 Насосы, которые выключены, не имеют питания или не закреплены, не будут показывать никакой анимации.

 ---

 ## Нагнетательные Насосы
 **Нагнетательные насосы** — это наиболее распространённый тип насосов.
 Они перемещают газ по [color=#a4885c]давлению[/color], что делает их полезными для точного контроля давления в трубе или для создания вакуума.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="объёмный насос"/>
 </Box>

 Объёмный насос [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу, давление в которой выше или равно давлению, установленному на насосе.

 Например, объёмный насос не может перекачивать газ в трубу, давление в которой в настоящее время составляет 500 кПа, если объёмный насос настроен на 500 кПа.

 Нагнетательные насосы могут перекачивать до максимального давления [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
 Они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются закачать газ в трубу с давлением выше этого.

 ---

 ## Объёмные Насосы
 **Объёмные насосы** — это альтернативный тип насосов, перемещающих газ по [color=#a4885c]объёму[/color].

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
 </Box>

 Они чрезвычайно полезны для быстрого перемещения больших объёмов газа.
 Обычно они могут достигать более высоких давлений, чем объёмный насос.

 Хотя объёмные насосы работают по принципу объёма, они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются закачать газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
