<Document>
 # Строительство Шаттла

 Строительство шаттла довольно просто, хотя и довольно дорого и сложно выполнить в течение часа.

 Это хорошее занятие, если у вас есть значительное количество свободного времени и вы хотите немного поработать над собой.

 ---

 ## Начало работы
 <Box>Необходимые детали:</Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
 </Box>

 <Box>Дополнительные детали:</Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="освещение"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
 </Box>

 ---

 ## Основа
 Для этого шага вам понадобятся стальные листы, металлические стержни и напольные плитки (по желанию).

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
 </Box>

 Отправляйтесь в космос со стальными листами и металлическими стержнями в руках и щёлкните по краю станции, чтобы разместить решётку.

 Проложите линию решётки примерно в 3-4 плитках от станции, затем начните строить платформу из решётки.

 Продолжайте это делать, пока у вас не получится платформа размером не менее 3x3 плитки, соединённая со станцией одной линией решётки.

 Когда вы закончите строительство основы вашего шаттла, вы можете использовать кусачки, чтобы обрезать соединяющую решётку, которая соединяет ваш новый корабль и станцию.

 Эта платформа считается отдельной сеткой от станции и, таким образом, не будет иметь гравитации или удерживаться станционным якорем — она может свободно перемещаться.

 Вы можете расширить свою решётчатую платформу дальше, щёлкнув по самому краю, держа в руках несколько стержней.

 ---

 ## Стыковочные Порты
 Шлюзы шаттлов служат стыковочными портами, где корабли могут безопасно пристыковываться к станциям.

 Ориентация стыковочных портов важна, так как она определяет, какой стороной шаттл будет стыковаться.

 Небольшой выступ в нижней части стыковочного порта определяет направление стыковочного порта.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
 </Box>

 ---

 ## Управление Направлением
 Отсюда, когда у вас есть желаемая форма, достаньте и установите двигатели по краям.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
 </Box>

 Рекомендуется установить четыре двигателя, по одному на каждой стороне платформы, чтобы обеспечить возможность движения в любом направлении.

 Они должны быть направлены наружу, в космос, для работы и не будут срабатывать, если на пути сопла есть плитка.
 Вы можете вращать двигатели — даже закреплённые — используя [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] или [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] для вращения по часовой стрелке или против часовой стрелки.

 Двигатели можно отключать или включать, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

 ---

 ## Управление Вращением
 Теперь, когда у вас есть управление направлением, вам нужно установить гироскоп для управления вращением.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
 </Box>
 Расположение гироскопа не так важно, как расположение двигателей, но оно должно быть удобным для доступа и питания.

 Обратите внимание, что для объектов большой массы вам может потребоваться более одного гироскопа для эффективного вращения.

 ---

 ## Энергия
 Теперь, когда у вас установлены все системы, вам нужно их запитать.

 Для небольших шаттлов портативный генератор типа J.R.П.А.К.М.А.Н. — хороший выбор. Он обеспечивает прямое низковольтное питание, так что вам не нужно беспокоиться о трансформаторах.
 Топливо для генератора также обычно находится в технических туннелях.

 <Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.П.А.К.М.А.Н."/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
  </Box>
 </Box>

 Некоторые станции, однако, предоставляют гораздо лучшие генераторы и компактные решения, такие как Вспомогательная силовая установка шаттла (APU) или стационарный генератор.
 Они выдают высокое напряжение и должны быть понижены до среднего и низкого напряжения.
 К счастью, эти станции обычно также предоставляют для этой цели настенные платы подстанций.

 <Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  </Box>
 </Box>

 ---

 ## Пилотирование
 Наконец, установите компьютер шаттла в любом удобном месте и убедитесь, что все ваши двигатели и гироскопы получают питание (не забудьте подключить средневольтные и низковольтные сети!).
 Если да, то поздравляю! У вас должен быть рабочий шаттл!

 Сделать его пригодным для жизни и красивым — остаётся упражнением для читателя.
</Document>
