<Document>
 # Сингулярный Двигатель
 Сингулярный Двигатель — это мощный генератор, использующий сдерживаемую сингулярность для производства энергии для станции.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
 </Box>

 Он генерирует энергию, собирая излучение, испускаемое сингулярностью, с помощью Радиационных Коллекторов и газообразной плазмы.

 ---

 ## Запуск Сингулярного Двигателя
 Чтобы запустить Сингулярный Двигатель, инженеры должны выполнить следующие шаги:
 - Разместите Сингулярный Генератор в центре поля сдерживания. Некоторые станции начинают с уже установленным генератором, в то время как другие требуют от инженеров доставить его из холодного хранилища.
 - Включите четыре Генератора Поля Сдерживания.
 - Включите и заблокируйте Излучатели.
 - Убедитесь, что Генераторы Поля Сдерживания создали Поле Сдерживания вокруг Сингулярности.
 - Включите Радиационные Коллекторы. Им нужна плазма для производства энергии. Возможно, они не будут заправлены, поэтому обязательно заправьте их.
 - Соберите Ускоритель Частиц.
 - Включите Компьютер Управления Ускорителем Частиц и установите желаемый уровень мощности.

 После выполнения этих шагов Сингулярный Двигатель начнёт вырабатывать энергию для станции.
 Обязательно следите за уровнем мощности и полем сдерживания сингулярности, чтобы предотвратить её побег и разрушение станции.
 Часто проверяйте коллекторы, чтобы пополнять их, так как плазма в них со временем закончится.

 ---

 ## Поле Сдерживания
 Чтобы предотвратить побег сингулярности и разрушение станции, инженеры должны удерживать её в Поле Сдерживания.

 Рекомендуется использовать поле сдерживания максимального размера для сингулярности. При меньшем размере сингулярность может вырасти за пределы своего поля и сбежать.

 Генераторы поля сдерживания должны быть расположены квадратом, с расстоянием в 7 плиток между каждым генератором поля.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
 </Box>

 ---

 ## Уровни Мощности и Распад
 Поскольку сингулярности излучают радиацию, они распадаются, теряя мощность со временем.

 Чтобы противодействовать этому распаду, Ускоритель Частиц испускает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, питая и поддерживая её.

 Сингулярности имеют определённые уровни мощности, которые определяют их выходную мощность излучения.
 Инженеры могут увеличивать или уменьшать уровень мощности сингулярности, регулируя уровень мощности на Компьютере Управления Ускорителем Частиц.

 Ускорители Частиц обычно работают между уровнями мощности 1 и 3, что соответствует уровню мощности от 1 до 3 на сингулярности.

 Уровни мощности также определяют размер сингулярности: более высокие уровни мощности поддерживают более крупные сингулярности, способные производить больше энергии.

 ---

 ## Производство Энергии
 Сингулярный Двигатель производит энергию, захватывая излучение, испускаемое им, с помощью Радиационных Коллекторов.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
 </Box>
 Для работы им требуется газообразная плазма. Контейнеры с плазмой, прикреплённые к коллекторам, должны быть заполнены плазмой для производства энергии.

 Вы можете включить коллекторы, взаимодействуя с ними с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

 Вы также можете выбросить бак, взаимодействуя с коллектором с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
 Отсюда вы можете пополнить бак плазмой с помощью плазменного баллона и снова вставить его в коллектор.

 Максимальная мощность, которую может производить радиационный коллектор, определяется:
 - Количеством захватываемого излучения (которое фактически является уровнем мощности Сингулярности)
 - Количеством плазмы в подключённом баке

 Со временем коллектор будет выкачивать плазму из бака, что снижает его эффективную выходную мощность.
 В конечном итоге бак опустеет, и коллектор перестанет вырабатывать энергию. Обязательно часто пополняйте бак!

 ---

 ## Радиационная Защита
 Сингулярность излучает огромное количество радиации, которая может убить членов экипажа, не носящих надлежащей защиты.
 Обязательно носите радиационный костюм или инженерный скафандр при работе рядом с сингулярностью.
 Это не полностью нейтрализует радиацию, но уменьшит получаемый урон.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
 </Box>

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
 </Box>

 Главный инженер имеет специальный скафандр, который нейтрализует весь радиационный урон, что позволяет им работать рядом с сингулярностью без опасений накопления радиационного урона со временем.

 ---

 ## Свойства Сингулярности
 Сингулярность обладает несколькими свойствами, которые делают её как опасной, так и полезной для выработки энергии:
 - Она имеет сильное гравитационное притяжение, которое может засасывать объекты и членов экипажа.
 - У неё есть горизонт событий, который может навсегда уничтожить любой объект, который его коснётся, будь то член экипажа или станционное оборудование. Любой объект, поглощённый сингулярностью, теряется навсегда и питает сингулярность.
 - Она постоянно испускает радиацию, которая может нанести вред членам экипажа, не носящим надлежащей защиты.
 - Сингулярность может распадаться со временем, теряя мощность и выходное излучение.

 ---

 ## Высвобожденная Сингулярность (Сингуло)
 Если сингулярность вырвется из своего поля сдерживания, она начнёт поглощать станцию, уничтожая всё на своём пути.
 Чем больше она поглощает, тем больше она растёт, что делает её повторное сдерживание более сложным.

 Сингулярность может быть уничтожена путём выстрела в неё античастицами с помощью Переносного Ускорителя Частиц, но это рискованная и опасная операция, требующая тщательного планирования и исполнения.
 Часто для уничтожения сингулярности требуется одновременный выстрел нескольких замедлителей.

 Переносные Ускорители Частиц могут быть исследованы и изготовлены Отделом Исследований, или их можно купить у Грузового Отдела.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
 </Box>
</Document>
