<Document>
 # Солнечные Панели
 Солнечные Панели — это не требующий особого ухода пассивный источник энергии, который генерирует электричество от поступающего солнечного света.

 Они являются возобновляемым источником энергии, который может быть использован для дополнения генераторов в энергосистеме станции.
 Это чрезвычайно полезно, так как, хотя большинство генераторов сжигают какой-либо вид топлива в той или иной форме, солнечные панели генерируют энергию бесплатно.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
 </Box>

 ---

 ## Производство Энергии
 Солнечные панели генерируют энергию в зависимости от их относительного угла к солнцу и от того, затенены ли они другими объектами.

 Из-за этого вы можете увидеть, что некоторые панели генерируют 0 Вт энергии, в то время как другие генерируют гораздо больше.
 Это происходит потому, что станция затеняет некоторые панели, так что не беспокойтесь об этом слишком сильно.
 Большинство станций имеют солнечные батареи, расположенные со всех сторон станции, поэтому всегда генерируется какая-то энергия.

 При прямом попадании солнечного света без затенения другими объектами обычные солнечные панели могут генерировать [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] энергии.

 Солнечные панели генерируют [color=orange]высоковольтную энергию[/color] и, таким образом, требуют, чтобы под ними проходил [color=orange]высоковольтный провод[/color] для подключения к энергосистеме станции.

 ---

 ## Энергетический Мост
 Солнечные панели могут показаться на первый взгляд ненужным источником энергии.
 В конце концов, у нас есть эта гигантская чёрная дыра в центре станции.
 Зачем возиться с установкой солнечных панелей, если мы можем использовать её?

 Идеально настраивать солнечные панели вместе с [textlink="АМД" link="AME"] по нескольким причинам:
 - Наличие активных солнечных панелей наряду с [textlink="АМД" link="AME"] значительно увеличивает время работы батарей станции по сравнению с одним только [textlink="АМД" link="AME"]. Это может дать инженерам больше времени для настройки более крупных источников энергии.
 - Наличие активных солнечных панелей может снизить нагрузку на другие производители энергии в сети. Например, если солнечные батареи производят достаточно энергии для удовлетворения половины потребностей станции, это отражается в снижении нагрузки на другие двигатели, что может уменьшить количество сжигаемого ими топлива.

 ---

 ## Настройка Панелей
 Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца в пространстве со временем меняется.
 Солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце, чтобы эффективно генерировать энергию, и им нужно перемещаться со временем, чтобы не отставать от положения солнца.

 Угол, под которым солнечные панели направлены, можно регулировать с помощью Компьютера Управления Солнечными Панелями.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
 </Box>

 Вы также можете регулировать скорость, с которой панели перемещаются, чтобы отслеживать солнце.

 Скорость, с которой солнце движется вокруг станции, меняется каждую смену, поэтому засеките время положения солнца и соответствующим образом отрегулируйте скорость.

 Компьютер Управления Солнечными Панелями также сообщает об общей мощности, генерируемой солнечными панелями.

 ---

 ## Строительство

 Солнечные панели могут быть изготовлены путём использования двух стеклянных листов на солнечной сборке.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
 </Box>

 Вы можете приобрести солнечные сборки у Грузового отдела.

 ---

 ## Ремонт
 Солнечные панели иногда могут быть повреждены и требуют ремонта.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
 </Box>

 Чтобы их починить, вы можете использовать монтировку, чтобы вытащить разбитые осколки стекла из панели.
 Сварите эти осколки стекла в стеклянные листы, а затем используйте их для создания новой панели.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
 </Box>

 ---

 ## Настройка Массивов Солнечных Панелей
 Массивы солнечных панелей обычно находятся снаружи станции и используются для выработки большого количества бесплатной энергии для станции.

 Вы можете либо выйти к ним в открытый космос, либо пробежаться по техническим туннелям станции, чтобы добраться до них.
 Машинные залы солнечных батарей часто обозначаются знаками и заперты за инженерным доступом.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
 </Box>

 В начале смены солнечные панели смещены и отключены от сети.
 Вам нужно будет выровнять их и подключить к энергосистеме станции, чтобы начать выработку энергии.

 Обычно это включает в себя прокладку линии [color=orange]высоковольтного провода[/color] к панелям из машинного зала солнечных батарей, а затем использование Компьютера Управления Солнечными Панелями для выравнивания панелей.

 В машинных залах солнечных батарей часто находится Компьютер Управления Солнечными Панелями, а также [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] для хранения энергии, генерируемой панелями, для последующего использования.

 ---

 ## Модернизация Солнечных Панелей
 Солнечные панели могут быть модернизированы для увеличения их выходной мощности.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
 </Box>

 Это можно сделать, заменив стеклянные листы в солнечной сборке листами плазменного или уранового стекла.

 Плазменные и урановые солнечные панели генерируют [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] энергии соответственно.
 Они также намного прочнее обычных солнечных панелей.
</Document>
