<Document>
 # Термоэлектрический Генератор (ТЭГ)

 ТЭГ генерирует энергию, обмениваясь теплом между горячими и холодными газами.
 На станции горячий газ обычно создаётся путём сжигания плазмы, а массив [textlink="теплообменных" link="Radiators"] труб в космосе рассеивает тепло для охлаждения циркулирующих газов.

 ТЭГ сильно зависит от [textlink="атмосферным" link="Atmospherics"] [textlink="трубопроводом." link="Pipes"]
 Единственный по-настоящему особенный компонент в нём — это сердечник генератора и циркуляторы; остальное — это стандартное атмосферное оборудование.
 Обратите внимание, что, хотя точная компоновка может значительно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

 ---

 ## Генератор

 Сам основной генератор представляет собой машину, состоящую из 3 основных частей: центрального генератора и двух «циркуляторов» в следующей компоновке:

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>

 Циркуляторы принимают либо горячий, либо холодный газ и пропускают его через машину для обмена теплом.
 Затем газ выводится на другом конце циркулятора. Генератор производит фактическую энергию и выводит её по [color=orange]высоковольтному проводу[/color].

 Обратите внимание, что циркуляторы [color=#a4885c]направленные[/color]: они пропускают газ только в одном направлении.
 Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев сам циркулятор.
 Требуется перепад давления между входом и выходом, поэтому насосы обычно предусмотрены и должны быть включены.

 Нет предпочтений, какая сторона должна быть горячей или холодной, должна быть только разница температур между ними.
 Газы в двух «контурах» никогда не смешиваются, [color=#a4885c]обменивается только энергия между ними[/color].
 Горячая сторона остынет, холодная сторона нагреется.

 ---

 ## Трубопроводы

 Здесь нужно беспокоиться о 2 основных [textlink="трубопроводов" link="PipeNetworks"]: [color=red]Горячий Контур[/color] (где газ будет сжигаться для нагрева) и [color=cyan]Холодный Контур[/color] (где циркулирующий, нагретый отработанный газ будет либо удаляться в космос, либо охлаждаться обратно).
 Убедитесь, что [color=#a4885c][bold]оба [textlink="трубопроводов" link="PipeNetworks"] НЕ смешиваются[/bold][/color], так как только тепло должно передаваться между ними через ТЭГ.

 ---

 # Горячий Контур

 Как я уверен, однажды сказал мудрый человек: лучший способ нагреть что-либо — это поджечь его.
 Ну, в зависимости от контекста, это может быть не очень мудро, но, к счастью, у вашего инженерного отдела есть всё необходимое, чтобы сделать это мудро.

 Как сказано выше, существует множество различных способов нагрева (или охлаждения) газов; эта часть руководства охватит некоторые распространённые методы, которые часто используются для горячего контура, включая [color=red]Камеру Сгорания[/color].

 Примечание: Плазменные пожары горят относительно прохладно по сравнению, например, с тритиевыми пожарами.
 Возможно, целесообразно извлекать тритий из установки для экстракции и реагировать его с кислородом, чтобы получить по-настоящему адские температуры для получения энергии.

 ---

 ## Камера Сгорания

 Камера сгорания является предпочтительным методом нагрева газов, и она обычно используется и для других целей (см. Производство трития).

 Большинство (если не все) станции имеют камеру сгорания, отделённую от основного атмосферного блока сеткой шириной в 1 плитку, чтобы предотвратить поток обжигающе горячего газа в Атмос в случае прорыва. Камеры состоят из 3 важных частей:
 - [textlink="Инжектор Воздуха" link="AirInjector"]/[textlink="Пассивный Вентиль" link="PassiveVent"]
 - Космический Вентиль
 - Массив [textlink="Воздушный Скруббер" link="AirScrubber"]

 Вот один слой примерной установки:
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>

 [textlink="Инжектор Воздуха" link="AirInjector"] (или [textlink="Пассивный Вентиль" link="PassiveVent"]) впрыскивает воздух (или позволяет воздуху течь) в камеру сгорания.
 Любой из них должен быть дополнен насосом перед ним, чтобы поддерживать высокое давление.

 Существует заметная разница между [textlink="Пассивный Вентиль" link="PassiveVent"] и [textlink="Инжектор Воздуха" link="AirInjector"]; [textlink="Инжектор Воздуха" link="AirInjector"] может продолжать впрыскивать воздух только до [color=#a4885c]9 МПа[/color], чего очень легко достичь при хорошем горении.
 В идеале замените [textlink="Инжектор Воздуха" link="AirInjector"] на [textlink="Пассивный Вентиль" link="PassiveVent"], подключённый к объёмному насосу.

 Космический вентиль (обозначенный как взрывная дверь в космос с одной стороны камеры сгорания) позволяет выводить и уничтожать отработанные газы.
 Открывайте его время от времени, чтобы контролировать давление или выбрасывать излишки поступающего газа.
 Вы даже можете найти пневматический клапан полезным для периодического выброса газа в космос.

 Массив [textlink="Воздушный Скруббер" link="AirScrubber"] отфильтровывает все сгоревшие газы и отправляет их через ТЭГ.
 Обратите внимание, что использование настроек по умолчанию на [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] — плохая идея, так как ценная плазма также будет отфильтрована.

 Вместо этого используйте сетевой конфигуратор для подключения всех [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] к ближайшему воздушному датчику и установите для [textlink="Воздушный Скруббер" link="AirScrubber"] воздушного датчика настройки для скруббирования всего, кроме кислорода и плазмы, а также для отбора воздуха.
 Это гарантирует, что как можно больше тепла будет собрано и отправлено в ТЭГ.

 Обратите внимание, что это лишь один из многих способов настройки горячего контура; [color=#a4885c]не стесняйтесь смешивать и сочетать настройки по мере необходимости![/color]
 [textlink="Объёмные насосы" link="Pumps"] вместо [textlink="нагнетательные насосы" link="Pumps"], [textlink="радиатор" link="Radiators"]ные контуры для сбора тепла или даже пирокластическая аномалия для обеспечения этого тепла!
 Звёзды — это предел!

 ---

 # Холодный Контур

 Как и в случае с Горячим Контуром, Холодный Контур также должен быть настроен для работы ТЭГа.
 Однако Холодный Контур обычно намного менее технологичен, чем Горячий Контур; на самом деле, Холодный Контур должен быть лишь «относительно» холоднее — эй, комнатная температура технически холоднее, чем поверхность солнца, верно?

 Существует 3 основных метода, которые вы увидите для Холодного Контура: [color=#a4885c]Водяной Охладитель[/color] (см. Видео Liltenhead о ТЭГе), [color=cyan]Массив Охлаждения[/color] и [color=#a4885c]Контур Морозильника[/color].

 ---

 ## Водяной Охладитель

 Столь же наивный метод, как и Трубопроводное Сгорание, он просто включает в себя забор бесполезного газа (в данном случае водяного пара) и прогон его через ТЭГ и в космос. Это очень дёшево и просто, но за счёт эффективности и необратимой потери газа.

 Настроить это так просто, что даже Гамлет справился бы. Возьмите выход газа (здесь водяной пар), пропустите его через холодную сторону ТЭГ, а затем выпустите в космос.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>

 ---

 ## Массив Охлаждения

 Это стандартный метод для Холодного Контура, который вы увидите на различных станциях.
 Обладая умеренной сложностью и не имея потерь каких-либо ресурсов, это [color=#a4885c]должен[/color] быть основной метод охлаждения ТЭГа.
 Однако большинство станций в настоящее время каким-то образом неправильно подключили свои радиаторы (или предлагают неправильную прокладку труб), что значительно снижает эффективность.

 Чтобы правильно использовать теплообменники, они должны быть установлены [color=#a4885c]параллельно[/color], а не последовательно (как это видно на большинстве станций).
 Газовый насос с максимальным давлением должен быть установлен после, а объёмный насос — перед теплообменниками.
 Скорость потока объёмного насоса должна быть установлена по следующей формуле:
 <Box>
  [color=cyan]( 200 / количество теплообменников )[/color] л/с.
 </Box>

 Проще говоря, Массив Охлаждения состоит из 3 основных частей: входного соединительного порта, нескольких насосов и массива теплообменников в космосе.
 Его можно настроить следующим образом:

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>

 - Соединительный порт: используйте его для ввода газа с высокой теплоёмкостью; в большинстве случаев для этого используется плазма или фреон, так как они оба имеют очень высокую удельную теплоёмкость (хотя подойдёт почти любой газ). (Да, плазма =/= горячая. Вы можете её охладить, и она действует как отличная среда для теплообмена.)
 - Входные/выходные насосы: используются для обеспечения постоянного потока газа через циркулятор и радиаторный массив. По мере охлаждения и нагрева газа (и по мере его прохождения через теплообменник) необходимо прикладывать давление для поддержания его потока.
 - Радиатор: по сути, это просто куча радиаторов в космосе. Мало что можно сказать, кроме того, что он охлаждает газ внутри. Убедитесь, что радиаторы [color=#a4885c]размещены на решётке, а не на обшивке[/color]! В противном случае эффективность теплообмена будет значительно снижена, так как радиаторы не будут непосредственно подвергаться воздействию космоса под ними.

 ---

 ## Контур Морозильника

 Чаще всего этот метод используется в эффективных установках ТЭГ.
 Это, по сути, тот же массив охлаждения, но вместо радиаторов используется морозильник.
 Хотя морозильник действительно потребляет энергию, это лишь небольшая часть того, что может генерировать ТЭГ, и на данный момент он лучше, чем стандартный массив охлаждения, так что вперёд.

 Следуйте инструкциям для массива охлаждения, но используйте морозильник вместо теплообменников. Например:
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
 </Box>

 Ещё раз, используйте плазму или фреон в контуре для максимальной эффективности (хотя подойдёт почти любой газ).

 ---

 ## В Погоне за Большей Эффективностью
 Помните, что атмосферика — это наука, и, как таковая, она постоянно развивается.
 Приведённые выше настройки — лишь верхушка айсберга; существует множество способов настройки ТЭГа и множество способов улучшить приведённые выше настройки.
 [color=#a4885c]Экспериментируйте![/color]

 Всегда стремитесь улучшать проекты, которые вы видите, и всегда стремитесь улучшать проекты, которые вы создаёте.
 ТЭГ — мощный инструмент, и с большой силой приходит большая ответственность.
 Убедитесь, что вы используете его мудро и хорошо.

 Атмосферная система Space Station 14 — это сложная система, и ТЭГ — лишь её часть.
 [bold]Это как гигантская головоломка, так что идите и решите её![/bold]
</Document>
