<Document>
 # Тесла-Двигатель
 Тесла-Двигатель — это мощный генератор, который использует сдерживаемый шаровой разряд молнии для производства энергии для станции.
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
 </Box>

 Он генерирует энергию, используя удары молнии, производимые шаровым разрядом, с помощью Катушек Тесла.

 ---

 ## Поле Сдерживания
 Тесла-Двигателю требуется поле сдерживания, чтобы предотвратить побег шарового разряда и разрушение станции.

 Рекомендуется использовать минимальный размер поля сдерживания для шарового разряда.
 Более крупные поля сдерживания позволяют шаровому разряду приближаться к чувствительному оборудованию и потенциально поражать его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Тесла.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>
 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
 </Box>

 ---

 ## Удары Молнии
 Когда Тесла-Двигатель активен, шаровой разряд будет периодически поражать окружающие его объекты.

 Тесла предпочитает поражать одни объекты больше, чем другие, такие как **Катушки Тесла** и **Заземляющие Стержни**.

 Если тесла не может найти **Катушки Тесла** или **Заземляющие Стержни** для первого удара, она поразит почти любой станционный объект, способный получать питание, такой как Подстанции, АРК и общее оборудование.

 Некоторые объекты не поражаются теслой, например, батареи, фонари, КПК и другие портативные предметы.

 Она также будет поражать мобов и членов экипажа, нанося им удар током. Убедитесь, что на вас надеты изолирующие перчатки, прежде чем приближаться к ней.

 ---

 ## Катушки Тесла
 Удары молнии можно использовать с помощью **Катушек Тесла**, которые преобразуют удары молнии в энергию для станции.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
 </Box>

 Катушки Тесла следует размещать вокруг шарового разряда, чтобы улавливать энергию от ударов молнии, а также предотвращать попадание молнии в чувствительное оборудование на расстоянии.

 Катушки Тесла получают урон каждый раз, когда в них попадает молния, и в конечном итоге сломаются, если их не отремонтировать.
 Обязательно следите за состоянием **Катушек Тесла** и ремонтируйте их по мере необходимости.

 Когда молния поражает **Катушки Тесла**, они заряжают внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в сеть.
 Она будет отдавать эту энергию, даже если нет потребителя, поэтому рекомендуется иметь поблизости СМЭС для хранения энергии и её плавной разрядки.

 ---

 ## Заземляющие Стержни
 **Заземляющие Стержни** помогают защитить чувствительное оборудование от ударов молнии и предотвратить **высвобожденной теслой (теслоуз)**.

 <Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
  </Box>
 </Box>

 **Заземляющие стержни** не получают урона от ударов молнии.
 Это делает их полезными для формирования защитной сетки из заземляющих стержней, на которую можно положиться в случае повреждения или разрушения катушек Тесла.

 Инженеры должны использовать **заземляющие стержни** для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, такого как Излучатели, питающие генераторы поля сдерживания.

 ---

 ## Высвобожденная Тесла (Теслоуз)
 Если шаровой разряд вырывается из поля сдерживания, это называется **высвобожденной теслой**, или **теслоуз**.

 Сбежавшая тесла будет случайным образом перемещаться по станции, притягиваясь к объектам, которые могут быть запитаны, таким как АРК, Подстанции и механизмы.
 Она также охотно будет поражать членов экипажа и мобов, нанося им удар током.

 Ношение изолирующих перчаток защитит вас от удара током от теслы, но не предотвратит её удар по вам.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
 </Box>

 Теслу можно уничтожить, стреляя в неё античастицами с помощью **Переносного Ускорителя Частиц**, однако тесла гораздо мощнее Сингулярности, и для её уничтожения потребуется много античастиц.
 Для уничтожения **теслоуз** рекомендуется группа людей, использующих замедлители.

 **Переносные Ускорители Частиц** могут быть исследованы и изготовлены Отделом Исследований, или их можно купить в Карго.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
 </Box>
</Document>
