<Document>
# Утилизация обломков

Утилизация пролетающих мимо станции обломков является одним из основных источников дохода отдела снабжения... пока крайней мере до того момента, когда атмосферные техники притащат канистру фризона, стоимостью в дофиглион кредитов. Однако до тех пор вашей основной задачей будет заработок кредитов, а не постройка шаттла.

## Подготовка к утилизации

Прежде чем приступить к утилизации обломков, вам понадобится несколько вещей.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
</Box>
Без скафандра вам не обойтись, поскольку именно он защищает от космоса. С ним отсутствие давления и сверхнизкие температуры космического пространства вам не страшны. Кроме того, он обеспечивает вас дополнительной защитой от любых представителей космической фауны, с которыми вы можете столкнуться. Магнитные ботинки, будучи включёнными, дадут вам возможность спокойно ходить по обломку и передвигать предметы, и защитят вас от подскальзывания!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlue"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JetpackMini"/>
</Box>
Для перемещения по космосу в отсутствии пола и гравитации вам потребуются джетпаки. Топливом джетпакам служат газы вроде кислорода, азота, водяного пара, или любые другие, которые можно найти в канистрах.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasExplorer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTankFilled"/>
</Box>
В космосе газов нет, всем расам необходимо чем-то дышать, следовательно, не обойтись без дыхательной экипировки. Дыхательная маска используется для подключения газового баллона к вашему дыхательному отверстию, рту; в газовом баллоне хранится потребляемый газ, и его запас можно пополнить, поместив баллон в канистру с газом. Все виды дышат кислородом (по умолчанию содержится в синих и жёлтых баллонах), кроме слаймолюдов, которым нужен азот (красные баллоны).

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusherDagger"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
</Box>
Крушители это ваша первая и последняя линия обороны от космической фауны и всего остального, желающего вам навредить. Кинжал представляет собой обычный нож, а вот крашер обладает особым свойством: если вы выстрелите из неё во что-то, а затем нанесёте удар в ближнем бою, то цель получит двойной урон. Протокинетический ускоритель - это оружие дальнего боя, обладающее автоматической перезарядкой, которым можно копать руду, и которое может придать вам ускорение в случае, если ваш джетпак закончится в космосе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
</Box>
Кирка и горный бур полезны для быстрой добычи камней или разрушения конструкций.
Мешок с рудой автоматически подбирает ближайшую руду, если он находится на поясе.
Пояс для инструментов может быть полезен для хранения различных предметов, если уже не занято сумкой с рудой.

  - [color=cyan]Скафандр космонавта[/color]: Он сохраняет вам жизнь в космосе. [italic]Не забудьте активировать шлем, чтобы вы могли дышать, и включить встроенный фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные ботинки[/color]: Они обеспечивают вам гравитацию при исследовании космического мусора, а также делают вас нескользящими.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: В зависимости от вашего вида, вам понадобится [color=cyan]Азот[/color] (слаймы и воксы) или [color=cyan]Кислород[/color] (все остальные виды). В [color=cyan]Диспенсере газовых баллонов[/color] есть все необходимые баллоны, так что запасайтесь.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все специалисты по утилизации должны быть вооружены на случай, если им понадобится защищаться от враждебных существ.

  - [color=cyan]Прото-кинетический ускоритель[/color]: Это оружие имеет бесконечный боезапас, позволяя вам медленно добывать ресурсы и летать в космосе. Ученые могут распечатать улучшения, чтобы он бил сильнее, стрелял дальше и перезаряжался быстрее.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хотя вы технически можете добывать и собирать руду только с помощью PKA и рюкзака, утилизаторы начинают с более специализированным снаряжением для этой задачи.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Она необходима для добычи руды с любой разумной скоростью, когда вы ее держите. Кроме того, она работает как оружие ближнего боя!
  - [color=cyan]Мешок для руды[/color]: При экипировке в слот для пояса, он намагничивает находящуюся поблизости руду и автоматически подбирает ее для вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хотя вы можете приобрести более продвинутые формы передвижения, вы начнете с более скромных методов.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: Джетпак для бедняков. Находясь в космосе, вы можете использовать отдачу огнетушителя, чтобы отталкиваться в противоположном направлении. Его можно заправить любой жидкостью.
  - [color=cyan]Гарпунное ружье[/color]: Инструмент для передвижения с бесконечным потенциалом. Он стреляет как любое другое оружие и может быть втянут перезарядкой. Как только вы зацепитесь за что-то, нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], чтобы подтянуть себя.
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: Ваш КПК поставляется с установленной программой AstroNav GPS, позволяющей использовать его как GPS, когда он находится в руке. Обязательно запишите координаты станции, прежде чем отправиться в путь!
  - [color=cyan]Компьютер-сканер массы[/color]: Компьютерная консоль, которая обеспечивает вид сверху на станцию и близлежащие объекты в космосе. Используйте ее, чтобы перепроверить местоположение и направление обломков или астероидов, прежде чем отправиться к ним.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Наконец, есть также некоторое полезное, но не обязательное оборудование, доступное для утилизации.

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: Она позволяет вам общаться с другими специалистами по утилизации, даже если обычная радиосвязь недоступна.
  - [color=cyan]Глобальная система позиционирования[/color]: Запасная система GPS, идентичная той, что предустановлена в вашем КПК. Полезна в качестве резервного варианта или в качестве оборудования для вновь нанятых утилизаторов.
  - [color=cyan]Утилитарный пояс[/color]: Он вмещает все оборудование, которое вам понадобится для сбора машин и тому подобного из обломков и астероидов. Носите его всегда, когда не планируете добывать руду.

  ## Притяжение магнита утилизации

  После подготовки пришло время отправиться исследовать звезды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит утилизации[/color] — это машина, которая притягивает космический мусор в близлежащее пространство.

  Магнит утилизации предлагает пять вариантов: они будут случайной смесью [color=cyan]Астероидов[/color], [color=cyan]Обломков[/color] и [color=cyan]Космического мусора[/color]. После выбора одного из предложений, выбранный кусок будет притянут на следующие [bold]6 минут[/bold]. По истечении этого времени любой оставшийся на притянутой сетке лут исчезнет. Если ни одно из предложений не кажется вам привлекательным, они обновляются каждые [bold]3 минуты[/bold], если их не заберут.

  В течение 6 минут летите к притянутой сетке, извлекайте всю возможную прибыль, а затем возвращайтесь на станцию.

Астероиды
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магнит утилизации предоставляет информацию о типах ресурсов на астероиде, что может помочь вам решить, что приоритезировать в зависимости от текущих потребностей станции. Это относительно безопасный вариант для добычи, так как на астероидах нет враждебных существ - хотя угрозы, безусловно, все еще существуют...

  Все, что вам нужно сделать, это летать и добывать руду с помощью вашей [color=cyan]Кирки[/color] и [color=cyan]Мешка для руды[/color]. Как только вы соберете всю руду, вы можете переработать ее в материалы с помощью [color=cyan]Переработчика руды[/color].

  Будьте осторожны - скрытые в кажущейся обычной скале, куски [color=red]Гибтонит[/color] прячутся, готовые взорваться при малейшем нарушении.

Космический мусор
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космический мусор[/color] — это универсальный вариант, обеспечивающий жизненно важные основные материалы (такие как сталь, стекло и т. д.) в условиях дефицита в начале смены. Предметы и лом разбросаны по обломкам и должны быть собраны. Рассмотрите возможность перетаскивания одного из шкафчиков или ящиков на борту обломков для более удобного хранения.

  Обломки усыпаны многочисленными угрозами. Кровожадные [color=red]Космические карпы[/color] и [color=red]Акулы-пескари[/color] заражают их, стремясь наброситься на любого утилизатора, который окажется поблизости. [color=red]Мины[/color] также редко встречаются на борту обломков, способные вывести из строя неосторожного исследователя.

  Как только вы вернетесь с обломков, поместите любой найденный вами лом в [color=cyan]Переработчик[/color] вашего отдела, чтобы превратить его в полезные материалы и передать его Грузовому отделу для распределения по станции. Если вы найдете ценности на борту обломков, такие как [color=yellow]Монеты, Кольца и Часы,[/color] отдайте их Грузовому отделу, чтобы их можно было продать на [color=cyan]Автоматической торговой станции[/color] с прибылью.

  ### Обломки кораблей

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магнит утилизации предоставляет информацию о размере обломков. Обломки кораблей сильно различаются как по угрозе, так и по ценности, но они часто содержат более разнообразные угрозы, чем [color=cyan]Космический мусор[/color]. Держитесь на расстоянии от враждебных существ и стреляйте в них из [color=cyan]Прото-кинетического ускорителя[/color]. Ищите ценный лут и технику, и используйте свой [color=cyan]Инструмент оценки[/color], чтобы проверить ценность различных вещей.

  ## Прогресс и улучшения

  Хотя ваше стартовое оборудование — это все, что вам нужно для выполнения вашей работы на базовом уровне, продвинутое снаряжение значительно облегчает вашу работу и дает вам необходимое оборудование, чтобы вы могли справиться с ужасным [color=red]Добывающим астероидом[/color].

  ### Доска объявлений по утилизации

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Доска объявлений по утилизации[/color] — это компьютер, расположенный в Отсеке утилизации. Он служит версией [color=cyan]Компьютера грузовых заказов[/color] для утилизации, позволяя утилизаторам выполнять конкретные задания с материалами, специфичными для утилизации, чтобы зарабатывать спесо и разблокировать [color=yellow]Улучшенное снаряжение для утилизации[/color].

  Как только вы соберете необходимые припасы для выполнения задания, распечатайте [color=cyan]Этикетку для отправки задания по утилизации[/color] и прикрепите ее к ящику или шкафчику с товарами. Вы можете использовать свой [color=cyan]Инструмент оценки[/color], чтобы перепроверить, готов ли он к продаже. Подготовленная награда затем может быть доставлена на [color=cyan]Автоматическую торговую станцию[/color], чтобы заработать грузовые спесо и разблокировать новые ящики, специфичные для утилизации, в [color=cyan]Компьютере запросов груза[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Выполнение заданий по утилизации повысит ваш ранг и разблокирует новые покупки оборудования в [color=cyan]Компьютере запросов груза[/color], включая:

  - [color=cyan]Фултоны[/color]: Как только фултон будет связан с маяком фултона, его можно прикрепить к незакрепленным конструкциям, таким как ящики или машины, чтобы телепортировать их обратно к маяку после короткого ожидания. Исключительно полезно для перемещения как предметов, так и людей.
  - [color=cyan]Оружие-крушитель[/color]: Серия улучшенных вариантов ближнего боя для утилизаторов. [color=red]Кинжал-крушитель[/color] — это улучшение вашего ножа выживания, он автоматически и гораздо быстрее наносит удары, чем обычный нож. [color=red]Крушитель[/color] и улучшенный [color=red]Глефа-крушитель[/color] — это гигантские древковое оружие, которое может стрелять специальными снарядами. Эти снаряды сами по себе не наносят урона, но если отмеченный враг будет атакован в ближнем бою достаточно быстро, вы будете вытягивать часть его жизни, чтобы исцелить себя. Все оружие-крушитель поставляется со встроенным прожектором.
  - [color=cyan]Сейсмические заряды[/color]: Горнодобывающие взрывчатые вещества, предназначенные для разрушения астероидов или проникновения в опасные обломки. Помните, что вы можете связать их с дистанционным детонатором или настроить их на детонацию при прикреплении к стене для более безопасного сноса.

  ### Работа с наукой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Научный отдел[/color] является важнейшим партнером для утилизации. Наука зависит от утилизации как в отношении основных материалов (стали, пластика, стекла), так и в отношении передовых материалов (серебра, золота, плазмы и урана), а утилизация полагается на науку в отношении улучшенного оборудования, которое облегчает их работу.

  По возможности, общайтесь с Наукой и старайтесь расставлять приоритеты в их запросах. Хотя Науке потребуется большое количество основных материалов, они полностью зависят от вас в поставках [color=yellow]Золота, Серебра и Урана,[/color] все из которых необходимы для вашего продвинутого снаряжения. Если вы хотите, чтобы Наука помогла вам, вы должны помочь им — и наоборот.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Наука является единственным источником разнообразного чрезвычайно полезного снаряжения, включая:

  - [color=cyan]Горнодобывающее снаряжение[/color]: Наука может предоставить вам [color=yellow]Буровые установки и Сканеры минералов[/color], которые делают добычу быстрее и проще. Они также могут построить вам [color=yellow]Промышленный переработчик руды[/color], который перерабатывает руду в готовые материалы с гораздо лучшей скоростью.
  - [color=cyan]Портативный сканер массы[/color]: Карманный компьютер-сканер массы. Хотя для его использования требуется батарея, он позволяет вам просматривать свое положение в любом месте в космосе.
  - [color=cyan]Улучшения PKA[/color]: Вы можете улучшить свой PKA до двух уникальных улучшений из трех: [color=red]Урон,[/color] [color=yellow]Скорострельность,[/color] и [color=green]Дальность[/color].

  ## Добывающий астероид

  Как только вы почувствуете, что освоили Магнит утилизации, далекий [color=red]Добывающий астероид[/color] станет следующим шагом в путешествии утилизатора. Достижение Добывающего астероида обычно требует шаттла или джетпаков, и его, как правило, не следует исследовать в одиночку из-за исключительных опасностей внутри.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Добывающий астероид состоит из двух секций: [color=cyan]Подземелья[/color], случайно генерируемой структуры, заполненной врагами и материальным лутом, и [color=cyan]Астероида[/color], который содержит огромные залежи минеральных богатств, усеянные карманами лута и монстров.

  Остерегайтесь монстров на борту Добывающего астероида, так как они намного превосходят угрозы, присутствующие на обломках и мусоре.

  - [color=cyan]Голиафы[/color]: Титанические звери, которые могут вывести из строя цели извивающимися щупальцами, оставляя их беспомощными перед своими массивными когтями и скрежещущими зубами. Их трудно одолеть, но их можно разделать на ценную [color=cyan]Пластину из шкуры Голиафа,[/color] полезную как для выполнения заданий по утилизации, так и для улучшения вашего скафандра космонавта.
  - [color=cyan]Улейлорды[/color]: Быстро движущиеся и беспорядочные аномалии. Они предпочитают держаться на расстоянии в бою, извергая небольших [color=cyan]Отпрысков улейлорда[/color], чтобы роиться вокруг утилизаторов. Они не особенно крепкие, поэтому быстро устраивайте им засаду, прежде чем они смогут призвать орду, чтобы утопить вас. Их можно разделать на быстро гниющие [color=cyan]Ядра улейлорда,[/color] которые используются для выполнения заданий по утилизации, а также могут быть съедены сырыми для быстрого исцеления.
  - [color=cyan]Василиски[/color]: Укрытый льдом ужас, который таится в тенях. Василиски могут стрелять замораживающими энергетическими снарядами, которые наносят урон и замедляют их цели, и часто используют их, чтобы ослабить цель, прежде чем приступить к убийству. После поражения их можно разделать на бесценную [color=cyan]Алмазную руду[/color].
</Document>
