<Document>
 # Учёт Преступлений
 Консоль **учёта преступлений** доступна в отделе безопасности каждой станции и служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

 <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
 </Box>

 Любой может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ к Отделу Безопасности, могут что-либо изменять.

 Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
 - Панель поиска с фильтром рядом, который позволяет фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

 - Список всех членов экипажа в манифесте; выбор одной из записей приведёт к появлению криминальных досье члена экипажа. Список фильтруется по строке поиска, поэтому убедитесь, что она пуста, если вы хотите получить общий обзор!

 - Сами криминальные досье.

 - Кнопка фильтра под списком экипажа может быть использована для отображения только разыскиваемых, задержанных или условно-досрочно освобождённых членов экипажа.
 В разделе записей вы можете:
  - Просматривать информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Изменять статус безопасности между [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]Разыскивается[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке статуса «Разыскивается» вам будет предложено указать причину.

  - Если они разыскиваются, вы можете увидеть указанную причину под выпадающим списком статусов.

  - После ареста кого-либо обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно задерживать.

  - После того, как они отбудут свой срок, освободите их и обновите их статус на «Нет», чтобы никто не подумал, что они сбежавшие заключённые.

  - Открыть окно «История преступлений», чтобы проверить или изменить его.

 Окно «История преступлений» перечисляет преступления человека и может быть изменено несколькими способами:
  - Автоматически, просто установив статус человека на «арестован». Причина будет добавлена к «АРЕСТОВАН:», чтобы было легко увидеть автоматические записи.

  - Добавление новой строки, нажав «Добавить» и введя что-либо в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать их преступление и приговор, консоль автоматически вставит время смены, так что вам не нужно!

  - Выберите строку нежелательной истории и нажмите «Удалить», чтобы удалить её. Отлично подходит для поддержания чистоты записей от выходок клоуна с украденным удостоверением личности.

 Теперь вы можете стать тем офисным работником, которым всегда мечтали быть.
</Document>
